iPhone發文賀新年掀熱議，華為兩員工降級兼減薪5000

華為副董事長兼財務長孟晚舟在加拿大被捕事件備受關注之際，華為官方Twitter賬號日前被發現以蘋果iPhone手機發帖祝大家2019年快樂，相關截圖在網上瘋傳，直至周四（3日），內地網上流傳華為就事件發出問責文件，涉事2名員工均被降職一級，月薪減5000元（人民幣，下同），其中一名主管需凍結晉升及加薪12個月。

文件指出，在發布有關帖文後，其截圖廣傳於部分海外及國內社交媒體，對華為手機的品牌帶來不良影響；又稱事件暴露公司管理不善，部分員工的「責任意識」不強。文中指發布帖文的服務商是由公司數字營銷團隊管理，由於過程中VPN網絡問題，員工無法以電腦正常發文，為趕在跨年時間發文，於是使用插入香港電話卡的iPhone，「直接連到防火牆外面」發文，惟未有意識會出現「Twitter for iPhone」顯示，以致出錯。

文件透露，有2名員工因事件受處罰，二人均被降職一級，月薪減5000元，其中數字營銷團隊主管同時被處以年度考核不高於B，凍結晉升及加薪12個月。

（觀察者網）

減5000 咁佢本身應該都幾高人工

係幾好笑既

30k有13個月糧
扣5k都係25k姐

笑死華為內部本身都用緊IPHONE

叫個員工掟爛部IPHONE
再獎部最新既華為機先岩

不過翻牆出賀文

VPN????